【住私樓威威】美孚新邨揭單位「1劏4」 百呎豪裝劏房月租$7500

美孚新邨單位「1劏4」 百呎豪裝劏房月租$7500

公營房屋供應少，青年上樓夢難圓，劏房有價有市，亦吸引業主改裝單位謀求更大利潤，十大藍籌屋苑之一的「美孚新邨」驚現劏房租盤，業主把單位豪裝後「1劏4」，每月料最少收租3.5萬元，較放租整個單位多賺七成利潤。劏房各設獨立黑廁及家電，但細房衣櫃要置於走廊。有關注團體稱，「豪裝」劏房愈趨普遍，但關注消防走火及間隔或出問題，質疑或違法。

市面劏房多位於唐樓，樓齡高、環境差，且位處舊區，令人卻步，TOPick發現，網上有美孚新邨租盤放出，原來是將一個實用面積500餘呎的單位「1劏4」，再逐一放租。最細套房面積約100呎、叫價月租7500元；較大套房則叫價8000元、9200元，以至萬餘元都有。

▲ 套房廁所是黑廁。（TOPick記者攝）
▲ 套房只夠放下一張床鋪，連電視機也不夠位置擺放，要置於牆上。（TOPick記者攝）

地產代理帶記者前往「睇樓」，指單位新裝修僅2星期，面積最大的套房已租出。代理再向記者落力推銷，指美孚新邨是屋苑式管理，十分安全，加上附近環境清幽，比外面的劏房環境更好。水電費方面，代理透露夏季約每月400元，冬天則約50元。

被問及單位是否違規分間，代理推說單位已向屋宇署遞交圖則，着記者放心。就有關單位的改裝問題，TOPick正向屋宇署查詢。

fat fat la

劏房水電費夏季約每月400元 點樣先用到咁多

華人賤種現代奴隸